天文台：四月氣溫較正常低0.6度、最高30.3度、雨量少約55%

較涼及少雨的四月
＊＊＊＊＊＊＊＊
由於影響華南的東北季候風較正常強，二○二○年四月本港較正常稍涼。本月平均氣溫為22.0度，較正常值22.6度低0.6度。另外，由於影響華南大氣低層的偏南氣流較弱及水氣較少，本月較正常少雨。全月錄得的雨量為77.8毫米，較正常值174.7毫米少約百分之五十五。本年首四個月的累積雨量為213.7毫米，較同期正常值336.1毫米少約百分之三十六。

受東北季候風及隨後清勁至強風程度的偏東氣流影響，四月一日至四日本港多雲及有幾陣雨。在東風增強及高空擾動影響下，四月五日及六日本港天氣轉涼及驟雨較多。本港各區在這兩日普遍錄得超過20毫米雨量，而新界部分地區更錄得超過40毫米雨量。在有雨的情況下，四月六日香港天文台錄得的氣溫下降至本月最低的16.1度。

隨着高空擾動遠離，四月七日本港雨勢逐漸減弱，日間天色明朗。受較乾燥的偏東氣流及一道高壓脊影響，覆蓋本港的雲層轉薄，其後數日本港天氣普遍天晴及乾燥。隨着一道冷鋒移近，四月十一日本港雲量增多。該道冷鋒於四月十一日晚間橫過廣東沿岸地區並為該區帶來驟雨，本港各區錄得超過10毫米雨量。受冷鋒後的大陸氣流影響，四月十二日及十三日本港轉為天晴及非常乾燥，早上天氣清涼。四月十三日日間的相對濕度更一度下降至百分之三十以下。

四月十四日本港大致多雲。受一道高壓脊影響，四月十五日及其後兩日本港天氣持續晴朗。受一股海洋氣流影響，四月十八日至二十一日本港日間大致天晴及炎熱，四月十九日及二十一日早上本港沿岸有霧。

一道冷鋒於四月二十二日早上橫過廣東沿岸。受東北季候風及高空擾動影響，四月二十二日本港多雲及有雨，當日將軍澳及港島東區分別錄得超過40毫米雨量。其後三日本港天氣轉涼，持續多雲及有幾陣雨。隨着東北季候風緩和，四月二十六日及二十七日本港部分時間有陽光，氣溫逐漸回升。在微風的情況下，這兩日本港日間有煙霞，四月二十六日赤鱲角的能見度曾下降至約3 000米。受一股大陸氣流影響，本港天氣持續好轉，四月二十八日本港普遍天晴及乾燥。受高空反氣旋影響，本月最後兩日本港天氣持續普遍天晴。在日間陽光充沛的情況下，四月三十日香港天文台錄得的最高氣溫上升至本月最高的30.3度。

2020年5月5日（星期二）
香港時間12時35分

四月唯一一樣高

平均日最高氣溫 25.1 oC
比正常﹝長期平均﹞高 0.1 oC

有罩就是好

天文台：異常溫暖及少雨的三月

和暖多雨的二月(2019/20冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高)

天文台：有記錄以來最暖的一月

二○一九年為香港有記錄以來最暖的一年

30度都話較正常低。

暖化撚反CUP

香港天文台 HKO
10小時 ·
上月的全球平均溫度，與2016年4月並列為有記錄以來4月最高。其中歐亞大陸中部和北部、格陵蘭以及南極洲部分地區，顯著較正常溫暖。

稀有港女

蘋果cls

大交合

真港女

代表

東方16年相都拎出嚟

又東京熱又fbi

咁似沙灘一路打茄輪一路摸鳩嗰條女

高平均值一大截

又話落雨
舊雲仲係惠州

害羞的白滑腿🦵

下面想點

預告：有雨
現實：酷熱天氣警告已發出

暖化撚出嚟講幾句！